陸上月新增貸款 攀高
2023-03-11
https://udn.com/news/story/7333/7023822?from=udn-catelistnews_ch2
大陸央行昨（10）日公布2月金融數據，其中新增人民幣貸款1.81兆元，比上年同期多增5,928億元，代表信貸在2月強勢延續；社會融資規模增量人民幣3.16兆元，比上年同期多1.95兆元，兩項數據均高於市場預期，並創下歷史同期最高紀錄。當月廣義貨幣（M2）供應年增12.9%，創近七年新高。 不過與1月相比，2月新增社融和新增人民幣貸款雙雙回落，M2-M1剪刀差拉大。 澎湃新聞報導，從結構上看，企事業貸款延續了先前的強勁增長，企（事）業單位中長期貸款占到了全部新增貸款的六成，而居民部門貸款依舊疲軟，占全部新增貸款的比例僅為11%，顯示居民部門持續去槓桿的現象仍在持續。 分部門看，以人民幣計，住戶貸款增加2,081億元，其中，短期貸款增加1,218億元，中長期貸款增加863億元。 企（事）業單位貸款增加1.61兆元，其中，短期貸款增加5,785億元，中長期貸款增加1.11兆元，票據融資減少989億元；非銀行業金融機構貸款增加173億元。 路透報導，國泰君安國際經濟學家周浩表示，2月強勁的信貸擴張在某種程度上抵消了近期擔憂經濟復甦步伐蒙上陰影，代表整體經濟仍處於穩固的基礎上。 人民幣 大陸央行